建制鎅泛民票搶位 下屆更多「馮檢基」

西環集中營：建制鎅泛民票搶位 下屆更多「馮檢基」 - 季陶

今次立法會九龍西補選，其中一個令民主派代表李卓人選情陷於困境的因素，就是民協前主席馮檢基明知沒有勝算下，仍堅持去馬參選，扮演鎅票者角色。

有民主派中人預計，雖然馮一再否認他為建制派鎅票，但投票前不斷爆出他助選人員，疑似與建制候選人陳凱欣助選團有關連，「佢（馮檢基）係咪幫建制，明眼人都睇到」，他更相信類似鎅票手法，到2020立會選舉將會更多「馮檢基」出現，「如果唔加議席，建制又要搶更多位，唯一方法就係鎅走泛民票，搶泛民嘅位」。

利用過氣民主派光環

雖然馮檢基否認他參選是要鎅票，但該民主派中人指，連日不斷有報道指馮與建制派陳凱欣疑似共用宣傳人員，更被人拍到該「雙重身份」助選人員，一時高舉馮直幡、提醒馮助選團工作，一時為陳看管物資。雖然馮企圖以該人是「兼職」人員開脫，強調自己不知情，「你馮檢基咁老江湖、選過咁多次，有個陳凱欣嘅助選人員喺你助選團入面會唔知？」所以他認為馮是否為建制鎅票，「睇到呢單嘢，大家唔使講都明」。

該民主派又認為，相信北京、西環在日後選舉，一定會找更多過氣民主派出來鎅票。他以馮檢基及今屆立會選舉出戰九西的狄志遠為例，他們憑住以往民主派光環，「要拎1萬票左右唔難」，這個票數在立會大選中，「贏一個位唔夠，但可以鎅走泛民最低票候選人嘅票，等你搶唔到最後一席」。特別是新東、新西這些多議席大區，若下屆立會不增加議席下，建制又要搶更多席位，就只有找人出來鎅票，「等民主派跌番個議席畀建制」，所以他預計未來立會選舉將有更多「馮檢基」出現，「打到民主派少過（立法會）三分一議席」。

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
曾麗文紅衣紅傘 守美孚

年輕人對民主選舉失望拒投票
攻完基層攻中產 阿人博到盡
票站主任踩入酒樓 蠻趕李
助選團隊屢受挑釁 爆衝突
建制密密送長者 叫投陳凱欣
免費《大公報》催票 涉犯法
陳投票遲大到 賴對手
私訊披露行程 大細超
馮檢基聞「鎅票」怒呼Shut up
伍廸希落區之前 祭父母
曾麗文紅衣紅傘 守美孚
李卓人雨中苦戰點票結果：陳凱欣穩勝

毒果

賴夠未

焦土

黎智英是道路真理生命

當年分得15個位俾你地咪一樣照含
好快會含到慣

肥佬黎吹雞 泛民奶袋底

只要社會推向右傾就自然會解決問題